藍絲港生稱被圍攻想北上讀書 專家：為重整香港教育造勢

香港反送中抗爭發展至今，大批中學生加入，成為其中一股主力。近日，內地傳媒以這點進行攻擊。四川「紅星新聞」訪問了一名撐警的「15歲香港學生」。他指，在通識課時「黃絲咄咄逼人，藍絲只能悄悄私信」，還說香港教育比不上內地，他想回內地讀書。時事評論員劉銳紹向《蘋果》分析，這類「報道」只是配合當局「顏色革命」的定性，做給內地人看，「自我感覺良好」，更認為中共「為今我所用」，實際起不了任何作用。

紅星新聞引述這名化名李琦、沒有露面的學生指，今年暑假的反送中抗爭，已經「滲透到他的生活」。他與同學在社交媒體中討論，他說：「警察沒有問題呀，他們只是去責罰人，如果不是警察去責罰，那該誰來責罰呢？」即時被同學攻擊，「他們說我是『藍絲』」。李琦稱，在社交媒體裏的黃絲同學很強勢，他「沒有再多說甚麼」，「一些和他持相似觀點的同學則悄悄私信他，相互交流和打氣」。

9月開學後，李琦稱整個校園氣氛都變了，「（支持反修例的）那些學生每天大喊口號，每次課間休息時間裏都喊」。在某一堂數學課上，突然有「黃絲」同學扯到政治話題上，「幾乎整堂課都廢了」。

李琦特別提到了通識科，並形容該課是「重災區」。他稱，老師是「深黃」，支持示威遊行，在通識課上，他在講授答題技巧時，會出一些帶有社會議題的題目，但這些題的方向往往是反政府。儘管很多藍絲同學都不敢發聲，但李琦仍堅持「在合適時機下勇敢表達自己觀點」。李琦稱，當他被黃絲同學反駁時都不會阻止，「反而會跟着笑」。

李琦認為這是欺凌，聲稱「讀書就是讀書，不要浪費時間，我們不想聽這些」，更希望轉到內地讀書。可是，他表示曾參加內地的交流活動，認為自己與內地學生「能力差距實在是太大了」，很多東西他根本不明白，要是到內地讀書，他擔心會追不上。

時事評論員劉銳紹向《蘋果》表示，這些報道其實有多個目的，打擊反對派只是其中之一。他認為，北京當局把這次反抗爭定性為「香港典型顏色革命」，但錯判香港形勢，索性就將情況刻意扭曲，把香港年青人自發反抗，解釋成西方世界在香港搞顏色革命。定性後，宣傳部門就要配合進行「以點蓋面」的報道。劉銳紹稱：「要搵香港學生其實好易！」他不排除有學生抱着這樣的想法，但這肯定不是普遍的。

對於報道提及通識科，劉銳紹認為這可能是讓香港教育局日後改造、甚至取消通識科，為重整教育而造勢。他認為，從母語教育到國教、通識以來，香港一直未能成功推行，他不排除日後會為教育制度進行大改革。

至於這種宣傳有沒有效，劉銳紹分析指，中共宣傳其實是「為今我所用」，所以用「內容離地」、「不講真實情況」、「以點蓋面」的報道，服務現在的局勢。在中共絕對壟斷傳媒的情況下可能有效，但在香港的話，按照現代化社會根本是沒有效果。劉更稱，「改革開放的門打開後關不了」，越來越多人到外國，「很多人只是不聽（中共）話」。中共靠洗腦、宣傳的高壓方法，未必可以再控制到人民的腦袋，這是「封建王朝的強弩之末」。

李琦認為這是欺凌，聲稱「讀書就是讀書，不要浪費時間，我們不想聽這些」

讀書是培養獨立思考，求知的心
咩都唔聽唔理唔知，學咩人讀書？

大陸新聞係做緊大陸人睇 唔係香港人

我記得啱搬入新屋嗰陣我屋企成日收到啲寄比上手業主ge信
之後我老母就教我，要係封信上面寫
「冇此人」
然後扔返比管理處

講得呢句都係大陸狗啦 以前留學聽唔少

呢d人簡直係浪費社會資源